\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Am Westermanns L"onstief}
\index[in]{Am Westermanns Lönstief}
\index[in]{Tschiree macht die See}
\index[vw]{Seefahrtslieder!Am Westermanns Lönstief}
\index[vw]{Autoren!trenk!Am Westermanns Lönstief}
\index[vw]{Autoren!Alo Hamm!Am Westermanns Lönstief}

\begin{angaben}{0}
W\&W: trenk (Alo Hamm)\\
FA: 12 GB: 17 LB: 22 MO: 13 TS: 146
\end{angaben}

\begin{tabbing}
1. Am \=Westermanns L"onstief pfeift \=eisiger \=Wind,\kill
\>\bf a\>\bf d\>\bf a\\
1. Am Westermanns L"onstief pfeift eisiger Wind,\\

\ \ \ \ \ uns \=schaukelt die \=See wie die \=Mutter ihr \=Kind.\kill
\>\bf d\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
\ \ \ \ \ uns schaukelt die See wie die Mutter ihr Kind.\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \=Am \=Westermanns \=L"onstief ist \=alles so \=grau,\kill
\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf C\>\bf G\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Am Westermanns L"onstief ist alles so grau,\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ wir \=fangen den \=Hering, den \=Kabeljau.\kill
\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ wir fangen den Hering, den Kabeljau.\\ \\

Ref.: Tschi\=ree macht die \=See - Tschi\=raa, Tschi\=ree.\kill
\>\bf d\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
Ref.: Tschiree macht die See - Tschiraa, Tschiree.\\

\ \ \ \ \ \ \ Tschi\=ree macht die \=See - Tschi\=rahahaha, Tschi\=ree.\kill
\>\bf d\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
\ \ \ \ \ \ \ Tschiree macht die See - Tschirahahaha, Tschiree.
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Durch \=Tage und N"achte wir \=kurven im \=Nord\kill
\>\bf a\>\bf d\>\bf a\\
2. Durch Tage und N"achte wir kurven im Nord\\

\ \ \ \ \ und \=hieven die \=zappelnde \=Beute an \=Bord.\kill
\>\bf d\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
\ \ \ \ \ und hieven die zappelnde Beute an Bord.\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \=Wir \=kehlen den \=Hering und \=salzen ihn \=ein.\kill
\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf C\>\bf G\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Wir kehlen den Hering und salzen ihn ein.\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Sind \=voll uns're \=Kantjes - wir \=fahren heim.\kill
\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Sind voll uns're Kantjes - wir fahren heim.
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. S"ud\=wester, das "Olzeug und \=Islander \=Wams,\kill
\>\bf a\>\bf d\>\bf a\\
3. S"udwester, das "Olzeug und Islander Wams,\\

\ \ \ \ \ was \=n"utzen die \=Pl"unnen im \=Schneeflocken\=tanz.\kill
\>\bf d\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
\ \ \ \ \ was n"utzen die Pl"unnen im Schneeflockentanz.\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \=Ein \=daumenbreit \=Schluck aus der \=Buddel mit \=Rum,\kill
\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf C\>\bf G\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Ein daumenbreit Schluck aus der Buddel mit Rum,\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ das \=krempelt uns \=wieder 'ne \=Weile um.\kill
\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ das krempelt uns wieder 'ne Weile um.
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. Spring \="uber die Reling Jan \=Rasmus, tschi\=ree - fass \=Taue,\kill
\>\bf a\>\bf d\>\bf a\>\bf d\\
4. Spring "uber die Reling Jan Rasmus, tschiree - fass Taue,\\

\ \ \ \ \ halt \=fest dich - sonst \=packt dich die \=See.\kill
\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
\ \ \ \ \ halt fest dich - sonst packt dich die See.\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \=So \=mancher fuhr \=tief in den \=Meerkeller \=ein,\kill
\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf C\>\bf G\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ So mancher fuhr tief in den Meerkeller ein,\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ der T\=eufel soll \=holen den H\="ollendreck.\kill
\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ der Teufel soll holen den H"ollendreck.
\end{tabbing}
